\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}

1) Schreiben Sie die Legendre DGL f\"ur $p=2$. Zeigen Sie, dass das 2.\ Legendre Polynom eine L\"osung der DGL ist. Wiederholen Sie dies f\"ur $p=3$.

2) Zun\"achst ``per Hand'', danach mit Mathematica:

(i) Berechnen Sie $\int_{-1}^{1} P_0(x)P_1(x)dx$, $\int_{-1}^{1} P_0(x)P_2(x)dx$,
$\int_{-1}^{1} P_1(x)P_2(x)dx$.

(ii) Testen Sie mit Mathematica einige Kombinationen von $\int_{-1}^{1} P_n(x)P_m(x)dx$, $n\ne m$.

(iii) Berechnen Sie per Hand $\int_{-1}^{1} P_0(x)P_0(x)dx$, $\int_{-1}^{1} P_1(x)P_1(x)dx$, $\int_{-1}^{1} P_2(x)P_2(x)dx$.

(iv) Versuchen Sie sich mit Mathematica an $\int_{-1}^{1} P_n(x)P_n(x)dx$, $n=3,\ldots, 10$

(v) Was beobachten Sie. Schlagen Sie f\"ur $\int_{-1}^{1} P_n(x)P_n(x)dx$
eine Berechnungsformel vor.

({\em Hinweis:} Wir werden in einer der verbleibenden VOs diese Eigenschaften
beweisen.)

3) (i) Ein Polynom $n$-ten Grades hat genau wieviele Nullstellen? (NB: Diese
k\"onnen komplex bzw.\ zusammenfallend sein!)

(ii) Verwenden Sie Mathematica um die Nullstellen der ersten Legendre Polynome ($n=0,\ldots 10$ zu berechnen. (Hinweis: \texttt{Solve[LegendreP[n,x]==0,x]} gibt die Nullstelle des $n$-ten Legendre Polynoms, ab $n>5$ ben\"otigen Sie \texttt{NSolve}!)

(iii) Wieviele Nullstellen gibt es? Sind diese reell, komplex? In welchem Intervall liegen die Nullstellen? Gibt es zusammenfallende Nullstellen? Fassen Sie
Ihre Beobachtungen kurz zusammen!

4) Plotten Sie die ersten Legendre Polynome mit Mathematica zwischen $-1$ und $+1$ --- vergleichen Sie mit Abbildungen, die in vielen Lehrb\"uchern bzw.\ leicht im Internet zu finden sind.

5) Zum Abschluss ein vollst\"andiges, mit der Frobenius Methode zu l\"osendes Beispiel
\[2xy''+y'+xy=0\]
(i) Welche(n) singul\"are(n) Punkte hat die Gleichung? (ii) L\"osen Sie die definierende Gleichung. (iii) Finden Sie jeweils die ersten 3 Terme jeder der beiden Reihenl\"osungen? (iv) Handelt es sich um eine ``Namens''Differentialgleichung? (v) Wenden Sie Mathematicas \texttt{DSolve[]} und \texttt{AsymptoticDSolveValue[]}auf die DGL an.

\end{document}

